\documentclass[xetex,11pt,a4paper]{moderncv}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{polyglossia}
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{black}
\usepackage[left=2.0cm,top=2.5cm,right=3cm,bottom=2cm]{geometry}
%\defbibheading{none}{}
%\usepackage{lingulista}
\usepackage[
    natbib=true,
    style=authoryear-ibid,
    maxnames=2,
    hyperref=true,
    sortcites=true,
    firstinits=true,
    bibstyle=authoryear,
    isbn=false,doi=false,
    maxbibnames=15,
    opcittracker=true,
    loccittracker=true,
    terseinits=true,
    sorting=ydnt,
    labelnumber=true,
    backend=bibtex
    ]{biblatex}
\input{/home/mattis/library/latex/tex/lingulist/bibstyle}
\usepackage{enumitem}
\setlength{\bibhang}{\leftmargin}
\addtolength{\bibhang}{0.5cm}
\defbibenvironment{bibliography}
{\list{}
{\setlength{\leftmargin}{\bibhang}%
\setlength{\itemindent}{-\bibhang}%
\setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
\setlength{\parsep}{\bibparsep}}}
{\endlist}
{\item}

\bibliography{/home/mattis/Dropbox/evobib/basic}

\setlength{\bibhang}{20pt}

\setmainlanguage{german}

\setmainfont[Mapping=tex-text]{Arial}
\setsansfont[Mapping=tex-text]{Arial}
\setmonofont{FreeMono}
\newfontfamily{\hana}{HAN NOM A}

\firstname{Johann-Mattis}
\familyname{List}
\title{Lebenslauf}
\address{Frankfurter Str. 17a}{35037 Marburg}
%\mobile{0170/5302738}
\phone{+49-6421-28-25075}
\email{mattis.list@uni-marburg.de}
\homepage{http://lingulist.de}
%\photo{inga.jpg}
%\renewcommand{\firstnamefont}{\fontsize{12}{14}\sffamily\mdseries\upshape}
%\renewcommand{\titlefont}{\Large\sffamily\mdseries\slshape}

\newlength{\mywidth}
\setlength{\mywidth}{14.25cm}

\makeatletter

%\renewcommand*{\section}{sm}{%
%  \par\addvspace{2.5ex}%
%  \phantomsection{}% reset the anchor for hyperrefs
%  \addcontentsline{toc}{section}{#2}%
%  \parbox[t]{\hintscolumnwidth}{\strut\raggedleft\raisebox{\baseletterheight}{\color{color1}\rule{\hintscolumnwidth}{0.95ex}}}%
%  \hspace{\separatorcolumnwidth}%
%  \parbox[t]{\maincolumnwidth}{\strut\sectionstyle{#2}}%
%  \par\nobreak\addvspace{1ex}\@afterheading}% to avoid a pagebreak after the heading


          \fancypagestyle{plain}{%
	  \fancyhead[r]{\addressfont\itshape\strut Seite\ \thepage\ von\ \pageref{LastPage}}
	  \fancyhead[l]{\footnotesize J.-M. List -- Lebenslauf und
	  Publikationsliste}
	    \fancyfoot[r]{ }
	    }
\renewcommand*{\cventry}[7][.25em]{%
  \cvitem[#1]{#2}{%
    {\bfseries#3}%
    \ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{, {#4}}%
    \ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{, #5}%
    \ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{, #6}%
    .\strut%
    \ifx&#7&%
      \else{\newline{}\begin{minipage}[t]{\mywidth}\small#7\end{minipage}}\fi}}

\renewcommand*{\cvitem}[3][.25em]{%
  \begin{tabular}{@{}p{\hintscolumnwidth}@{\hspace{\separatorcolumnwidth}}p{\mywidth}@{}}%
    \raggedright\hintstyle{\normalsize #2} &{\normalsize #3}%
  \end{tabular}%
  \par\addvspace{#1}}


\renewcommand*{\cvdoubleitem}[5][.25em]{%
 \cvitem[#1]{#2}{%
   \begin{minipage}[t]{\mywidth}#3\end{minipage}%
   \hfill% fill of \separatorcolumnwidth
   \begin{minipage}[t]{\hintscolumnwidth}\raggedright\hintstyle{#4}\end{minipage}%
   \hspace*{\separatorcolumnwidth}%
   \begin{minipage}[t]{\doubleitemmaincolumnwidth}#5\end{minipage}}}

\RenewDocumentCommand{\section}{sm}{%
  \par\addvspace{2.5ex}%
  \phantomsection{}% reset the anchor for hyperrefs
  \addcontentsline{toc}{section}{#2}%
  \textbf{\normalsize #2}
  %\parbox[t]{\hintscolumnwidth}{\strut\raggedleft\raisebox{\baseletterheight}{\color{color1}\rule{\hintscolumnwidth}{2pt}}}%
  %\hspace{\separatorcolumnwidth}%
  %\parbox[t]{\maincolumnwidth}{\strut \textbf{#2}}%
  \par\nobreak\addvspace{1ex}\@afterheading}% to avoid a pagebreak after the heading       

\makeatother


\usepackage{zhspacing}
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.5cm} 
%\setlength{\maincolumnwidth}{12cm}% if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\makecvtitlenamewidth}{12.0cm}           % for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to your name and avoid line breaks. be careful though, the length is normally calculated to avoid any overlap with your personal info; use this at your own typographical risks...
%\setlength{\listitemmaincolumnwidth}{12cm}
%\setlength{\listdoubleitemmaincolumnwidth}{12cm}
%\setlength{\doubleitemmaincolumnwidth}{12cm}
\setlength{\textwidth}{17cm}
\setlength{\linewidth}{6cm}
% pagestyle settings
%\usepackage{scrpage2}
%\pagestyle{scrheadings}
%\ihead{\scriptsize\em J.-M. List -- Lebenslauf}
%%\chead{}
%\ohead{\scriptsize\em page \pagemark\ of \pageref{LastPage}}
%\ifoot{}
%\cfoot{}
%\ofoot{}


%\fancypagestyle{plain}{%
%\fancyhf{} 
%\fancyhead[R]{\thepage}
%\fancyfoot{}
%\rewnewcommand{\headrulewidth=2pt}}

\renewcommand*{\namefont}{\bfseries\large}
\renewcommand*{\titlefont}{\bfseries\large}
\renewcommand*{\addressfont}{\small}
\renewcommand*{\quotefont}{\large\slshape}

\begin{document}
\pagestyle{plain}
%\defbibenvironment{bibliography}
%{\list{}
%{\setlength{\leftmargin}{0.75cm+\bibhang}%
%\setlength{\itemindent}{-0.75cm}%
%\setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
%\setlength{\parsep}{\bibparsep}}}
%{\endlist}
%{\item[ ]}


%\noindent\bf Johann-Mattis List -- Lebenslauf und Publikationsliste \\
%\noindent\rule{\textwidth}{0.2pt}
\textbf{Johann-Mattis List -- Lebenslauf und Publikationsliste}\\ 
\noindent\begin{tabbing}
    gener.formation \= and \kill
    \footnotesize Geburtstag:                      \> 16.07.1981 \\
    \footnotesize Geburtsort:                      \> Kassel \\
    \footnotesize Adresse:                         \> Frankfurter Str. 17a \\
    \footnotesize                                  \> 35037 Marburg \\
    \footnotesize Telephon:                        \> +49-6421-28-25075 \\
    \footnotesize Email:                           \> \url{mattis.list@uni-marburg.de} \\
    \footnotesize Website:\> \url{http://lingulist.de}\\
\end{tabbing}
\section{Ausbildung}
%\cventry{seit 10/2012}{Wissenschaftlicher Mitarbeiter (Post-Doc)}{Ph
\cventry{{\footnotesize 06/02/2013}}{Promotion}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{\textit{summa cum laude}}{Promotionsprüfung
(Disputatio) im Fach Allgemeine Linguistik.}{}
\cventry{{\footnotesize 02/2009--08/2012}}{Promotionsstudium}{Heinrich Heine
Universität}{Düsseldorf}{}{Vorbereitung der Promotion im Fach Allgemeine
Sprachwissenschaft mit dem Thema ,,Sequence Comparison in Historical
Linguistics".}{}
%\cventry{10/2008--01/2008}{Promotionsstudium}{Freie
%Universität}{Berlin}{}{Vorbereitung der Promotion im Fach Sinologie mit dem
%Thema ,,A Phonological Analysis of Yáng Xióng's {\em Fāngyán}".}{}
\cventry{{\footnotesize 25/06/2008}}{Magister Artium}{Freie Universität /
Humboldt-Universität}{Berlin}{\textit{1,0}}{Magisterprüfung in den Fächern Vergleichende und
Indogermanische Sprachwissenschaft (Hauptfach), Sinologie (Nebenfach) und
Russistik (Nebenfach).}{}
\cventry{{\footnotesize 09/2007--01/2008}}{Gaststudium}{Fudan
Universität}{Shanghai}{}{Belegung von Kursen der historischen Linguistik im Fach Allgemeine und Angewandte
Linguistik am Institut für chinesische Sprache und Literatur ({\hana 中國語言文學系}).}
\cventry{{\footnotesize 09/2005--07/2006}}{Sprachstudium}{Fudan
Universität}{Shanghai}{}{Belegung von chinesischen Sprachkursen
(fortgeschrittenes Niveau).}{}
\cventry{{\footnotesize 10/2003--09/2008}}{Magisterstudium}{Freie Universität /
Humboldt-Universität}{Berlin}{}{Studium der Fächer Vergleichende und
Indogermanische Sprachwissenschaft (Hauptfach), Sinologie (Nebenfach) und
Russistik (Nebenfach).}{}
\cventry{{\footnotesize 10/2002--09/2003}}{Magisterstudium}{Eberhard-Karls
Universität}{Tübingen}{}{Studium der Fächer Rhetorik (Hauptfach), Komparatistik
(Nebenfach), Geschichte (Nebenfach), Russistik (Nebenfach).}{}
\cventry{{\footnotesize 19/06/2001}}{Abitur}{Gymnasium Carolinum}{Osnabrück}{\textit{1,6}}{Abiturprüfungen in den
Prüfungsfächern Latein, Chemie, Geschichte und Musik}{}
\cventry{{\footnotesize 1994--2001}}{Sekundarstufe}{Gymnasium Carolinum}{Osnabrück}{}{}{}
 
\section{Promotion}
\cvitem{{\footnotesize Titel}}{\em Sequence Comparison in Historical Linguistics} 
\cvitem{{\footnotesize Betreuer}}{Prof. Dr. Hans Geisler, Dr. Wiebke Petersen}
\cvitem{{\footnotesize Beschreibung}}{\small In der Arbeit werden neue Algorithmen zur automatischen Alinierung und
Kognatenerkennung in der historischen Linguistik entwickelt, beschrieben und vorgestellt.}

\section{Magisterarbeit}
\cvitem{{\footnotesize Titel}}{\em Rekonstruktion der Aussprache des Mittel- und
Altchinesischen. Vergleich der Rekonstruktionsmethoden der indogermanischen und
der chinesischen Sprachwissenschaft} 
\cvitem{{\footnotesize Betreuer}}{Prof. Dr. Michael Meier-Brügger, Dr. Ingo Schäfer}
\cvitem{{\footnotesize Beschreibung}}{\small In der Arbeit werden die Methoden, welche zur
Rekonstruktion schriftlich unbelegter Sprachstufen auf Basis des internen und
externen Sprachvergleichs in der indogermanischen und der chinesischen
Sprachwissenschaft zur Anwendung kommen, beschrieben, untersucht und
verglichen.}
\section{Forschung}
\cventry{{\footnotesize seit 10/2012}}{Wissenschaftlicher Angestellter}{Philipps-Universität}{Marburg}{}{Mitarbeiter
(Post-Doktorand)
in der vom European Research Council geförderten Forschungseinheit ,,Quantitative Language
Comparison" (QuantHistLing) am
Forschungszentrum Deutscher Sprachatlas.}
\cventry{{\footnotesize 02/2009--09/2012}}{Wissenschaftlicher Angestellter}{Heinrich Heine
Universität}{Düsseldorf}{}{Mitarbeiter (Doktorand)
im vom Bundesministerium für Bildung und
Forschung geförderten Forschungsprojekt ,,Klassifikation und
Evolution in Biologie, Linguistik und Wissenschaftsgeschichte (EvoKlass)".}
\section{Lehre}
\input{courses-german.tex}
%\cventry{{\footnotesize SoSe 2014}}{Seminar}{Philipps-Universität}{Marburg}{}{Seminar ,,Chinesische
%Dialektologie", gehalten am Fachbereich für Germanistik und Kunstwissenschaften.}{}{}
%
%\cventry{{\footnotesize SoSe 2014}}{Seminar}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{}{Seminar ,,Lautwandel",
%gehalten am Institut für Sprache und Information.}{}{}
%
%\cventry{{\footnotesize WiSe 2013}}{Seminar}{Philipps-Universität}{Marburg}{}{Seminar ,,Theoretische und praktische
%Aspekte der quantitativen historischen Linguistik", gehalten am Fachbereich für Germanistik und Kunstwissenschaften.}{}{}
%\cventry{{\footnotesize SoSe 2013}}{Seminar}{Philipps-Universität}{Marburg}{}{Seminar
%,,Digital Humanities: Einführung in die maschinelle Sprachverarbeitung" (zusammen mit M. Cysouw),
%gehalten am Fachbereich für Germanistik und Kunstwissenschaften.}{}{}
%\cventry{{\footnotesize SoSe 2013}}{Seminar}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{}{Seminar ,,Phonologie der
%chinesischen Dialekte -- Synchrone und diachrone Aspekte", gehalten am Institut für Sprache und
%Information.}{}{}
%\cventry{{\footnotesize WiSe 2012}}{Seminar}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{}{Seminar ,,Neue Ansätze in der
%historischen Linguistik", gehalten am Institut für Sprache und Information.}{}{}
%\cventry{{\footnotesize WiSe 2011}}{Doktorandenseminar}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{}{,,LaTeX I und II",
%gehalten am Institut für Sprache und Information im Rahmen des SFB 991.}{}{}
%\cventry{{\footnotesize WiSe 2011}}{Seminar}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{}{Seminar ,,Geschichte der
%Sprachwissenschaft", gehalten am Institut für Sprache und Information.}{}{}
%\cventry{{\footnotesize SoSe 2011}}{Seminar}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{}{Seminar ,,Python", gehalten
%am Institut für Sprache und Information.}{}{}
%\cventry{{\footnotesize WiSe 2010}}{Seminar}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{}{Seminar ,,Chinesische
%Phonologie", gehalten am Institut für Sprache und Information.}{}{}
%\cventry{{\footnotesize SoSe 2010}}{Seminar}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{}{Seminar ,,Sprachkontakt und
%Sprachwandel", gehalten am Institut für Sprache und Information.}{}{}
%\cventry{{\footnotesize WiSe 2009}}{Seminar}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{}{Seminar ,,Linguistische
%Rekonstruktion: Theorien und Methoden", gehalten am Institut für Sprache und Information.}{}{}
\section{Betreuung von Bachelor- und Masterarbeiten}
\cventry{{\footnotesize 11/2013}}{Marisa Delz, Masterarbeit ,,A theoretical approach on automatic loanword detection"}{Eberhard-Karls Universität}{Tübingen}{Zweitprüfer}{}
\cventry{{\footnotesize 06/2013}}{Yang Liu, Bachelorarbeit ,,Variation der Numeralklassifikation im Chinesischen"}{Philipps-Universität}{Marburg}{Zweitprüfer}{}
\cventry{{\footnotesize 10/2010}}{Isabell Haller, Bachelorarbeit ,,Modelle der genetischen Sprachklassifikation: Bäume, Wellen, Netze"}{Heinrich Heine Universität}{Düsseldorf}{Erstprüfer}{}
\section{Organisation}
\cventry{{\footnotesize 06/02/2014}}{Demo- und Postersession der Sektion Computerlinguistik im Rahmen
der 36. Tagung der Deutschen Gesellschaft für
Sprachwissenschaft}{Philipps-Universität}{Marburg}{}{Teilnehmer im Organisationsteam, zusammen mit Thomas Mayer und
Nathalia Levshina.}{}{}
\section{Sonstige Tätigkeiten}
\cventry{{\footnotesize 09/2001--08/2002}}{Zivildienst}{Kinderzirkus
Upsala}{Sankt Petersburg}{}{Mitarbeiter im sozialen Projekt ,,Kinderzirkus
Upsala"}
\section{Stipendien und Preise}
\cventry{{\footnotesize 03/02/2014}}{Beste Dissertation der Philosophischen Fakultät für das Jahr 2013}{Heinrich
Heine Universität}{Düsseldorf}{}{Mit 2500 Euro dotierter Preis, der jährlich von der philosophischen
Fakultät vergeben wird.}{}
\cventry{{\footnotesize 11-13/08/2013}}{Young Scholars Symposium}{University of
Washington}{Seattle}{}{Einladung der
``LFK
Society for Chinese Linguistics" zur voll finanzierten Teilnahme an dem LFK-Nachwuchssymposium.}{ }
\cventry{{\footnotesize 09/2007--01/2008}}{Semesterstipendium}{Deutscher Akademischer
Austauschdienst}{Bonn}{}{Stipendium für ein halbjähriges Gaststudium an der Fudan
Universität Shanghai.}{}
\cventry{{\footnotesize 09/2005--08/2006}}{Austauschstipendium}{Freie Universität Berlin / Fudan
Universität Shanghai}{Berlin / Shanghai}{}{Stipendium der Freien
Universität Berlin in Kooperation mit der Fudan Universität Shanghai für ein
einjähriges Chinesischstudium an der Fudan Universität Shanghai.}{}
%\cventry{{\footnotesize 20.08.2005}}{Lilalu Zirkuspreis 2005}{}{München}{\em Zweiter
%Platz in der Kategorie ,,Erwachsene / Amateure"}{}{}
\cventry{{\footnotesize 23/10/2004}}{Nachwuchsförderwettbewerb
Kleinkunst}{Sophienhof}{Kiel}{\em Zweiter Platz}{Mit 500 Euro dotierter zweiter Preis für komische
Ringjonglage.}{}
\cventry{{\footnotesize 07/06/2001}}{Bundeswettbewerb ,,Jugend musiziert"}{Bundesministerium
für Familie, Senioren, Frauen und Jugend}{Hamburg}{Zweiter Preis}{\em Zweiter Preis
verliehen in der Kategorie ,,Zupfinstrumente / Trio" (zusammen mit Katun Luc und Katharina
Dornieden.}{}{}{}
 
\section{Sprachkenntnisse}
\cvlanguage{{\footnotesize Deutsch}}{Muttersprache}{}
\cvlanguage{{\footnotesize Russisch}}{verhandlungssicher}{}
\cvlanguage{{\footnotesize Chinesisch}}{verhandlungssicher} {HSK: B (7)\textcolor{white}{....}}
\cvlanguage{{\footnotesize English}}{verhandlungssicher}{TOEFL iBT: 107\textcolor{white}{....}}
\cvlanguage{{\footnotesize Latein}}{gute Kenntnisse}    {Großes Latinum\textcolor{white}{....}}
\cvlanguage{{\footnotesize Altgriechisch}}{gute Kenntnisse}    {Graecum\textcolor{white}{....}}
\cvlanguage{{\footnotesize Sanskrit}}{gute Kenntnisse}{}
\cvlanguage{{\footnotesize Schwedisch}}{Grundkenntnisse}{}
\cvlanguage{{\footnotesize Dänisch}}{Grundkenntnisse}{}
\cvlanguage{{\footnotesize Französisch}}{Grundkenntnisse}{}
 
\section{Computerkenntnisse}
\cvlanguage{{\footnotesize Sprachen}}{Python, R, C{\ttfamily ++}, AWK, BASH (Unix Shell), PHP,
SQL, JavaScript}{}
\cvlanguage{{\footnotesize Formatierung}}{\LaTeX{},
Microsoft Word, LibreOffice}{}
\cvlanguage{{\footnotesize Grafik}}{\hspace{0.0cm}PSTricks, GIMP}{}
\cvlanguage{{\footnotesize
Betriebssysteme}}{\hspace{0.0cm}Linux, Windows}{}

\section{Publikationen}
\input{papers-german}
\end{document}
